<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml version="2.0">

    <category>
        <pattern>CIAO</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic">ASPETTONOME</set></think>
            <random>
                <li>Ciao! Sono SOS FUORISEDE, il tuo salvavita in cucina.</li>
                <li>Ehilà! Benvenuto nel servizio anti-digiuno per studenti.</li>
                <li>Ciao! Pronto a cucinare qualcosa di commestibile?</li>
            </random>
            Prima di iniziare, come ti chiami?
        </template>
    </category>

    <category><pattern>SALVE</pattern><template><srai>CIAO</srai></template></category>
    <category><pattern>BUONGIORNO</pattern><template><srai>CIAO</srai></template></category>
    <category><pattern>SOS</pattern><template><srai>CIAO</srai></template></category>

    <topic name="ASPETTONOME">
        <category>
            <pattern>*</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                <srai>MI CHIAMO <star/></srai>
            </template>
        </category>
    </topic>

    <category>
        <pattern>MI CHIAMO *</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic">*</set></think> Piacere, <set name="nome"><star/></set>.
            Ascolta bene: il mio compito è farti mangiare decentemente.
            Dimmi cosa hai nel frigo o in dispensa (scrivi solo l'ingrediente, es: PASTA, RISO, UOVA, POLLO...).
            Se sei disperato, scrivi: FRIGO VUOTO.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>IO SONO *</pattern>
        <template><srai>MI CHIAMO <star/></srai></template>
    </category>

    <category>
        <pattern>PASTA</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic">RICETTE_PASTA</set></think>
            La regina dello studente! 🍝
            Qual è l'ingrediente principale che vuoi usare per il condimento?
            (Es: TONNO, UOVA, POLLO, CECI...)
            <br/><br/>
            Oppure, se vuoi fare presto e hai il frigo piangente, scrivi: VELOCE.
        </template>
    </category>

    <topic name="RICETTE_PASTA">
        
        <category>
            <pattern>VELOCE</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think> 
                Ok, minimo sforzo massima resa. Ecco le opzioni "Salva-Pranzo":
                <br/><br/>
                - AGLIO, OLIO E PEPERONCINO: Soffriggi tutto e salta in padella.<br/>
                - BURRO E PARMIGIANO: La coccola definitiva quando sei giù.<br/>
                - AL PESTO: Se hai il vasetto (allungalo con un po' d'acqua!).<br/>
                - CACIO E PEPE: Se hai il pecorino grattugiato, aggiungi l'acqua di cottura per la cremina perfetta.<br/>
                - CON VERDURE: Qualsiasi verdura tu abbia, saltala in padella.<br/>
                <br/>
                PRO TIP: Quando hai pochi ingredienti, il segreto è tenere sempre un po' di acqua di cottura (quella piena di amido) per fare la cremina!
            </template>
        </category>
        
        <category>
            <pattern>* TONNO *</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Tonno = Proteine. Ottima base!
                Se aggiungi delle verdure il piatto diventa perfettamente bilanciato.<br/>
                Non hai verdure? Non preoccuparti! La pasta col tonno ha salvato la vita a migliaia di studenti. Se hai voglia, puoi mangiare un frutto per compensare le vitamine :)
            </template>
        </category>
        <category><pattern>TONNO</pattern><template><srai>HO TONNO NEL FRIGO</srai></template></category>

        <category>
            <pattern>* UOVA *</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Le uova sono perfette! 
                Per un piatto bilanciato, prova la "Carbonara di Verdure".
                <br/><br/>
                Hai Zucchine o Spinaci?
                Salta le verdure in padella, poi spegni il fuoco e unisci le uova sbattute con un po' di formaggio.
                Mescola veloce: viene una crema spaziale!
            </template>
        </category>
        <category><pattern>UOVA</pattern><template><srai>HO UOVA NEL FRIGO</srai></template></category>

        <category>
            <pattern>* POLLO *</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Grande idea! Facciamo dei "finti Udon"!. 🍜
                <br/><br/>
                1. Taglia il pollo e le verdure (Zucchine, Carote o Peperoni) a striscioline sottili.
                2. Salta tutto in padella a fiamma alta e sfuma con la salsa di Soia.
                3. Salta la pasta insieme al condimento per un minuto. Se hai della pasta lunga (spaghetti o linguine) ancora meglio!
                <br/><br/>
                È veloce, saporita e sembra quella del ristorante cinese!
            </template>
        </category>
        <category><pattern>POLLO</pattern><template><srai>HO POLLO NEL FRIGO</srai></template></category>

        <category>
            <pattern>* CECI *</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Perfetto! Pasta e Legumi è un piatto unico completo (Cereali + Legumi = Proteine nobili).
                Non serve aggiungere altro. Metti un po' di rosmarino e olio a crudo.
            </template>
        </category>
        <category><pattern>CECI</pattern><template><srai>HO CECI</srai></template></category>
        <category><pattern>FAGIOLI</pattern><template><srai>HO CECI</srai></template></category>
        <category><pattern>LENTICCHIE</pattern><template><srai>HO CECI</srai></template></category>

        <category>
            <pattern>*</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Va bene, non ho una ricetta specifica per questo, ma ricorda la regola d'oro:
                Pasta + Proteina + Verdura = Piatto Sano.
                Sperimenta!
            </template>
        </category>
        
    </topic>

    <category>
        <pattern>RISO</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic">SCELTA_RISO</set></think>
            Il riso è versatile e ti salva il pranzo per due giorni. 🍚
            Che mood hai oggi?
            <br/>
            1. Scrivi CALDO (se vuoi un risotto o qualcosa di coccoloso).
            2. Scrivi FREDDO (se vuoi svuotare il frigo o preparare una schiscetta).
        </template>
    </category>

    <topic name="SCELTA_RISO">
        <category>
            <pattern>CALDO</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Ottima scelta, comfort food in arrivo.
                <br/><br/>
                - AL POMODORO: cuoci il riso crudo direttamente in pentola con un po' di passata e acqua calda aggiunta poco alla volta.<br/>
                - ALL'UOVO (FINTO CANTONESE): Salta il riso bollito in padella rovente con un uovo strapazzato e olio.<br/>
                - RISO E PISELLI: Butta i piselli nell'acqua quando bolle, poi aggiungi il riso; scola tutto insieme e inonda di burro e formaggio.
            </template>
        </category>

        <category>
            <pattern>FREDDO</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Strategico! Così ti rimane anche per domani all'uni.
                <br/><br/>
                - CLASSICA: Würstel, cubetti di formaggio, sottaceti, tonno. Svuota tutto quello che hai.
                - FINTA POKE: Tonno, Mais, Pomodorini e un giro di Salsa di Soia.
                - COL POLLO: Hai avanzi di pollo? Sfilacciali e mettili dentro con un po' di maionese.
                <br/><br/>
                IMPORTANTE: Appena scoli il riso, passalo sotto l'acqua ghiacciata per fermare la cottura!
            </template>
        </category>
        
        <category>
            <pattern>*</pattern>
            <template>Non ho capito. Scrivi esattamente CALDO o FREDDO.</template>
        </category>
    </topic>

    <category>
        <pattern>COME CONSERVO IL RISO</pattern>
        <template>In frigo dentro un contenitore ermetico per massimo 2 giorni!</template>
    </category>

    <category>
        <pattern>PANE</pattern>
        <template>
            Fresco o vecchio come il cucco?
            <random>
                <li>PANINO GOURMET: Tostalo! Tutto diventa buono se il pane è caldo e croccante.</li>
                <li>BRUSCHETTA: Aglio strusciato sopra, pomodorini, olio e sale.</li>
                <li>SCARPETTA: Usalo per pulire il piatto se hai fatto il sugo.</li>
            </random>
            <br/>
            Se il pane è duro come un sasso, scrivi: PANE SECCO.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>PANE SECCO</pattern>
        <template>
            Non usarlo come arma contundente! Puoi farci:
            1. PANGRATTATO: Gratugialo.
            2. CROSTINI: Taglialo a cubetti, olio, spezie e in forno 10 min. Perfetti nelle zuppe.
            3. FRENCH TOAST: Bagnalo nel latte e uovo e friggilo in padella.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>PATATE</pattern>
        <template>
            Le patate salvano la vita ed costano pochissimo. Ma ci vuole tempo.
            <random>
                <li>AL FORNO: Tagliale a spicchi, rosmarino, olio. 40 minuti a 200 gradi.</li>
                <li>LESSATE: Bolli, schiaccia, olio e sale. Ottime se devi studiare leggero.</li>
                <li>FRITTE: Se hai voglia di puzzare di fritto per tre giorni, fallo. Ne vale la pena.</li>
                <li>AL CARTOCCIO: Lavala bene, bucala con forchetta, avvolgi in alluminio, forno 1h. Poi aprila e mettici burro.</li>
            </random>
            Ricorda: le patate germogliate vanno pelate molto bene!
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>UOVA</pattern>
        <template>
            Le uova salvano la cena in 5 minuti.
            <random>
                <li>FRITTATA: Sbatti tutto, aggiungi sale e un po' di formaggio. Cuoci col coperchio.</li>
                <li>OCCHIO DI BUE: Padella calda, burro, rompi l'uovo senza spaccare il tuorlo. Pane per la scarpetta obbligatorio.</li>
                <li>STRAPAZZATE: Mentre cuociono, girale sempre con la forchetta. Se aggiungi un goccio di latte vengono cremose.</li>
                <li>SODE: 9 minuti in acqua bollente. Perfette per l'insalata o come snack all'uni.</li>
            </random>
            <br/><br/>
            Dubbio amletico: sono ancora buone? Chiedi: TEST UOVA.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>TEST UOVA</pattern>
        <template>
            Fai il test del bicchiere d'acqua (fisica applicata alla cucina):
            1. Metti l'uovo in un bicchiere d'acqua e sale.
            2. Se va a fondo: FRESCO (Mangia tranquillo).
            3. Se galleggia a metà: MANGIALO SUBITO (Ma solo ben cotto, tipo frittata).
            4. Se galleggia in superficie: BUTTALO (È pieno di gas, quindi marcio. Non rischiare).
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>POLLO</pattern>
        <template>
            Il pollo crudo è pericoloso (salmonella!), lavati bene le mani dopo averlo toccato!
            Ecco come renderlo gustoso:
            <random>
                <li>AL LIMONE: Infarinalo leggermente e cuocilo in padella con succo di limone.</li>
                <li>ALLA PIASTRA: Scalda bene la padella. Non girarlo finché non si stacca da solo.</li>
                <li>BOCCONCINI AL CURRY: Taglialo a cubetti e fallo saltare con spezie e un goccio di latte.</li>
                <li>COTOLETTA: Passalo nell'uovo e pangrattato. Friggi. La felicità.</li>
            </random>
            <br/>
            Accompagnalo con verdure, non mangiarlo da solo che è triste.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>TONNO</pattern>
        <template>
            Il santo patrono degli studenti fuori sede.
            - Nella pasta: Ovvio.
            - Nell'insalata: Con mais e pomodori.
            - Polpette: Mischialo con un uovo, pangrattato e parmigiano. Friggi tutto. Una bomba.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>LEGUMI</pattern>
        <template>
            Fagioli, Ceci o Lenticchie? Sono proteine super economiche.
            <random>
                <li>PASTA E FAGIOLI: Frulla metà dei fagioli per fare la cremina densa.</li>
                <li>HUMMUS DEI POVERI: Frulla i ceci con olio, limone e aglio. Spalma sul pane.</li>
                <li>INSALATA DI LENTICCHIE: Scolale, sciacquale e aggiungi pomodorini e cipolla. Fresca ed estiva.</li>
                <li>ZUPPA: Scaldali col brodo e rosmarino.</li>
            </random>
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>FORMAGGIO</pattern>
        <template>
            Dipende da cosa hai comprato.
            - Se è MOZZARELLA: Caprese (con pomodoro) o sulla pizza/pane.
            - Se è GRANA: Mangialo a scaglie con una pera o miele (antipasto chic).
            - Se è GORGONZOLA: Scioglilo nella pasta con un goccio di latte.
            Attento alla muffa verde (se non è gorgonzola, buttalo)!
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>VERDURE</pattern>
        <template>
            Finalmente! Bravo <get name="nome"/>, le vitamine servono per studiare.
            Cosa hai comprato al mercato? (Pomodori, Zucchine, Insalata, Carote...)
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>POMODORI</pattern>
        <template>
            Rossi e succosi.
            <random>
                <li>CAPRESE: Mozzarella, olio, sale e basilico.</li>
                <li>BRUSCHETTA: Tagliali a cubetti piccoli piccoli, olio e sale sul pane tostato.</li>
                <li>SUGO FRESCO: Buttali in padella 5 minuti finché non si spappolano.</li>
                <li>INSALATA GRECA: Se hai feta, olive e cetrioli sei a Mykonos.</li>
            </random>
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>ZUCCHINE</pattern>
        <template>
            Le zucchine stanno bene con tutto, ma sono insipide se non le tratti male.
            1. TRIFOLATE: Taglia a rondelle, padella, olio, aglio e prezzemolo. Cuoci forte.
            2. GRIGLIATE: Taglia per il lungo, piastra rovente. Poi condisci con aceto e menta.
            3. PASTA: Grattugiale crude nella pasta bollente scolata, aggiungi formaggio.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>INSALATA</pattern>
        <template>
            L'insalata da sola è triste. Arricchiscila!
            Aggiungi: Tonno, Mais, Noci, Mele a cubetti, Scaglie di grana.
            Il segreto è il condimento: emulsiona olio, sale e limone in una tazzina prima di versarlo.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>CAROTE</pattern>
        <template>
            Croccanti!
            - SNACK: Pelale e mangiale crude mentre studi. Antistress naturale.
            - JULIENNE: Grattugiale fini, condisci con limone.
            - SOFFRITTO: Se hai anche sedano e cipolla, sei pronto per il ragù.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>HO BRUCIATO TUTTO</pattern>
        <template>
            Oh no! Calma.
            1. Apri le finestre prima che scatti l'allarme antincendio.
            2. Se è solo il fondo della pentola, non mescolare! Recupera la parte sopra che è ancora buona.
            3. Se è irrecuperabile... stasera Kebab? O ordiniamo una pizza?
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>E TROPPO SALATO</pattern>
        <template>
            Classico errore da innamorato. Prova questi trucchi da chimico:
            - Se è una salsa o zuppa: aggiungi una patata cruda pelata, assorbirà il sale (poi buttala).
            - Aggiungi un po' di zucchero o panna per bilanciare il gusto.
            - Allungalo con acqua se possibile.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>FRIGO VUOTO</pattern>
        <template>
            Situazione critica, soldato. Controlliamo la DISPENSA (quella delle scatolette).
            Hai TONNO, FAGIOLI o PELATI?
        </template>
    </category>
    
    <category><pattern>HO IL FRIGO VUOTO</pattern><template><srai>FRIGO VUOTO</srai></template></category>

    <category>
        <pattern>SI</pattern>
        <that>HAI TONNO FAGIOLI O PELATI</that>
        <template>
            Allora sei salvo.
            - Tonno + Fagioli = Insalata messicana (aggiungi cipolla se vuoi piangere).
            - Pelati + Origano = Sugo finto per fare la scarpetta col pane.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>NO</pattern>
        <that>HAI TONNO FAGIOLI O PELATI</that>
        <template>
            Amico mio, stasera si digiuna o si va a pietire un piatto di pasta dal vicino.
            Domani vai a fare la spesa, è un ordine!
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>NON HO VOGLIA DI CUCINARE</pattern>
        <template>
            Ti capisco, la sessione d'esami è dura.
            Ma ascolta il tuo stomaco.
            Fatti almeno una pasta in bianco. Ci metti 10 minuti precisi. 
            Mentre l'acqua bolle ti leggi due pagine di appunti. Forza!
        </template>
    </category>

    <category><pattern>HO PASTA</pattern><template><srai>PASTA</srai></template></category>
    <category><pattern>HO RISO</pattern><template><srai>RISO</srai></template></category>
    <category><pattern>HO POLLO</pattern><template><srai>POLLO</srai></template></category>
    <category><pattern>HO UOVA</pattern><template><srai>UOVA</srai></template></category>
    <category><pattern>HO TONNO</pattern><template><srai>TONNO</srai></template></category>
    
    <category><pattern>SPAGHETTI</pattern><template><srai>PASTA</srai></template></category>
    <category><pattern>PENNE</pattern><template><srai>PASTA</srai></template></category>
    <category><pattern>FUSILLI</pattern><template><srai>PASTA</srai></template></category>
    <category><pattern>HO SPAGHETTI</pattern><template><srai>PASTA</srai></template></category>
    <category><pattern>RICETTA PASTA</pattern><template><srai>PASTA</srai></template></category>

    <category><pattern>RISO BASMATI</pattern><template><srai>RISO</srai></template></category>
    <category><pattern>HO RISO BASMATI</pattern><template><srai>RISO</srai></template></category>

    <category><pattern>CECI</pattern><template><srai>LEGUMI</srai></template></category>
    <category><pattern>FAGIOLI</pattern><template><srai>LEGUMI</srai></template></category>
    <category><pattern>LENTICCHIE</pattern><template><srai>LEGUMI</srai></template></category>
    <category><pattern>HO CECI</pattern><template><srai>LEGUMI</srai></template></category>

    <category><pattern>MOZZARELLA</pattern><template><srai>FORMAGGIO</srai></template></category>
    <category><pattern>GRANA</pattern><template><srai>FORMAGGIO</srai></template></category>
    <category><pattern>PARMIGIANO</pattern><template><srai>FORMAGGIO</srai></template></category>

    <category>
        <pattern>*</pattern>
        <template>
            Mmm, non conosco questo ingrediente (o forse non ti ho capito).
            Prova a scrivermi solo il nome base dell'ingrediente, tipo: PASTA, RISO, UOVA, POLLO.
            Oppure scrivi: FRIGO VUOTO.
        </template>
    </category>

</aiml>