<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml version="2.0">

    <category>
        <pattern>CIAO</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic">ASPETTONOME</set></think>
            <random>
                <li>Ciao! Sono SOS FUORISEDE, il tuo salvavita in cucina.</li>
                <li>Ehilà! Benvenuto nel servizio anti-digiuno per studenti.</li>
                <li>Ciao! Pronto a cucinare qualcosa di commestibile?</li>
            </random>
            Prima di iniziare, come ti chiami?
        </template>
    </category>
    <category><pattern>SALVE</pattern><template><srai>CIAO</srai></template></category>
    <category><pattern>BUONGIORNO</pattern><template><srai>CIAO</srai></template></category>
    <category><pattern>SOS</pattern><template><srai>CIAO</srai></template></category>

    <topic name="ASPETTONOME">
        <category>
            <pattern>*</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                <srai>MI CHIAMO <star/></srai>
            </template>
        </category>
    </topic>

    <category>
        <pattern>MI CHIAMO *</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic">*</set></think> Piacere, <set name="nome"><star/></set>.
            Ascolta bene: il mio compito è farti mangiare decentemente.
            Dimmi cosa hai nel frigo o in dispensa (Es: HO PASTA, HO UOVA, HO POLLO...).
            <br/>
            Se sei disperato, scrivi: HO IL FRIGO VUOTO.
            Oppure, se vuoi sentirti uno chef stellato con poco sforzo, scrivi: GOURMET.
        </template>
    </category>
    <category><pattern>IO SONO *</pattern><template><srai>MI CHIAMO <star/></srai></template></category>

    <category>
        <pattern>GOURMET</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic"></set></think>
            Vuoi fare un figurone con ingredienti poveri? 👨‍🍳
            Ecco 3 piatti "Gourmet" (in realtà semplicissimi):
            <br/><br/>
            1. LASAGNA "CARASAU" (Pronta in 15 min):
               Niente sfoglia da bollire! Compra il Pane Carasau.
               Fai strati in una teglia: Passata di pomodoro, Mozzarella a cubetti, Pane Carasau (spezzalo per adattarlo).
               Ripeti per 3-4 strati. L'umidità del sugo cuocerà il pane che diventerà morbido come la sfoglia.
            <br/>
            2. PIADINA "SALVAVITA" (Solo Acqua e Farina):
               Hai finito il pane? In una ciotola metti farina, un pizzico di sale, un giro d'olio e acqua tiepida q.b.
               Impasta veloce (viene una palla morbida), stendi sottilissimo col bicchiere (o bottiglia) e cuoci in padella rovente.
            <br/>
            3. RISOTTO "SENZA NIENTE" (Solo Acqua):
               Non serve il dado! Tosta il riso a secco in pentola (fondamentale).
               Cuocilo aggiungendo acqua bollente salata poco alla volta.
               LEVEL UP: Se hai bollito delle verdure, non buttare l'acqua! Usa quella per cuocere il riso: è brodo vegetale gratis.
               Il segreto è alla fine: a fuoco spento, burro e parmigiano. Cremina assicurata.
        </template>
    </category>
    <category><pattern>LASAGNA</pattern><template><srai>GOURMET</srai></template></category>
    <category><pattern>PIADINA</pattern><template><srai>GOURMET</srai></template></category>

    <category>
        <pattern>HO PASTA</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic">PASTA</set></think>
            La regina dello studente! 🍝
            Come ti senti oggi?
            <br/>
            1. Scrivi VELOCE (se vuoi solo riempirti lo stomaco).
            2. Scrivi BILANCIATO (se vuoi cucinare bene).
        </template>
    </category>

    <topic name="PASTA">
        <category>
            <pattern>VELOCE</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think> Ok, minimo sforzo massima resa. Ecco le opzioni "Salva-Pranzo":
                <br/><br/>
                - AGLIO, OLIO E PEPERONCINO: Soffriggi tutto e salta in padella.<br/>
                - BURRO E PARMIGIANO: La coccola definitiva quando sei giù.<br/>
                - AL PESTO: Se hai il vasetto (allungalo con un po' d'acqua!).<br/>
                - CACIO E PEPE: Se hai il pecorino grattugiato, aggiungi l'acqua di cottura per la cremina perfetta.<br/>
                - CON VERDURE: Qualsiasi verdura tu abbia, saltala in padella.<br/>
                <br/>
                PRO TIP: Quando hai pochi ingredienti, il segreto è tenere sempre un po' di acqua di cottura (quella piena di amido) per fare la cremina!
            </template>
        </category>
        
        <category>
            <pattern>BILANCIATO</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">CHEF</set></think> Ottimo! Per un piatto unico servono PROTEINE e VERDURE.
                Dimmi l'ingrediente principale che hai (es: TONNO, UOVA, POLLO).
            </template>
        </category>

        <category>
            <pattern>*</pattern>
            <template>Non ho capito. Scrivi esattamente VELOCE o BILANCIATO.</template>
        </category>
    </topic>

    <topic name="CHEF">
        <category>
            <pattern>* TONNO *</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Tonno = Proteine. Ottima base!
                Se aggiungi delle verdure il piatto diventa perfettamente bilanciato.<br/>
                Non hai verdure? Non preoccuparti! La pasta col tonno ha salvato la vita a migliaia di studenti. Se hai voglia, puoi mangiare un frutto per compensare le vitamine :)
            </template>
        </category>
        <category><pattern>TONNO</pattern><template><srai>HO TONNO NEL FRIGO</srai></template></category>

        <category>
            <pattern>* UOVA *</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Le uova sono perfette! 
                Per un piatto bilanciato, prova la "Carbonara di Verdure".
                <br/><br/>
                Hai Zucchine o Spinaci?
                Salta le verdure in padella, poi spegni il fuoco e unisci le uova sbattute con un po' di formaggio.
                Mescola veloce: viene una crema spaziale!
            </template>
        </category>
        <category><pattern>UOVA</pattern><template><srai>HO UOVA NEL FRIGO</srai></template></category>

        <category>
            <pattern>* POLLO *</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Grande idea! Facciamo dei "finti Udon"!. 🍜
                <br/><br/>
                1. Taglia il pollo e le verdure (Zucchine, Carote o Peperoni) a striscioline sottili.<br/>
                2. Salta tutto in padella a fiamma alta e sfuma con la salsa di Soia.<br/>
                3. Salta la pasta insieme al condimento per un minuto. Se hai della pasta lunga (spaghetti o linguine) ancora meglio!<br/>
                <br/><br/>
                È veloce, saporita e sembra quella del ristorante cinese!
            </template>
        </category>
        <category><pattern>POLLO</pattern><template><srai>HO POLLO NEL FRIGO</srai></template></category>

        <category>
            <pattern>* CECI *</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Perfetto! Pasta e Legumi è un piatto unico completo (Cereali + Legumi = Proteine nobili).
                Non serve aggiungere altro. Metti un po' di rosmarino e olio a crudo.
            </template>
        </category>
        <category><pattern>* FAGIOLI *</pattern><template><srai>HO CECI</srai></template></category>
        <category><pattern>* LENTICCHIE *</pattern><template><srai>HO CECI</srai></template></category>
        <category><pattern>CECI</pattern><template><srai>HO CECI</srai></template></category>
        <category><pattern>FAGIOLI</pattern><template><srai>HO CECI</srai></template></category>
        <category><pattern>LENTICCHIE</pattern><template><srai>HO CECI</srai></template></category>

        <category>
            <pattern>*</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic">*</set></think>
                Va bene, non ho una ricetta specifica per questo, ma ricorda la regola d'oro:
                Pasta + Proteina + Verdura = Piatto Sano.
                Sperimenta!
            </template>
        </category>
    </topic>

    <category>
        <pattern>HO IL FRIGO VUOTO</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic">DISPENSA</set></think>
            Situazione critica, soldato! 🚨
            Il frigo piange, ma controlliamo la dispensa (le scatolette).
            <br/>
            Hai TONNO, FAGIOLI o PELATI?
            (Rispondi SI o NO)
        </template>
    </category>
    <category><pattern>FRIGO VUOTO</pattern><template><srai>HO IL FRIGO VUOTO</srai></template></category>

    <topic name="DISPENSA">
        <category>
            <pattern>SI</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic"></set></think>
                Sei salvo! Ecco cosa puoi fare:
                <br/>
                - Tonno + Fagioli = Insalata Messicana (aggiungi cipolla se hai coraggio).<br/>
                - Pelati + Origano + Olio = Sugo finto per fare la scarpetta col pane.<br/>
                - Fagioli + Pelati = Zuppa calda (fai bollire tutto insieme).<br/>
            </template>
        </category>

        <category>
            <pattern>NO</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic"></set></think>
                Amico mio... la situazione è grave.
                Stasera si ordina una pizza o si va a pietire cibo dal coinquilino.
                Domani fai la spesa!
            </template>
        </category>
        <category><pattern>HO PASTA</pattern><template><think><set name="topic"></set></think><srai>HO PASTA</srai></template></category>
        
        <category>
            <pattern>*</pattern>
            <template>Non ho capito. Hai le scatolette? Rispondi SI o NO.</template>
        </category>
    </topic>

    <category>
        <pattern>HO RISO</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic"></set></think>
            Il riso è il salvavita dello studente fuorisede. 🍚
            Ecco 3 modi infallibili per farlo:
            <br/><br/>
            1. FREDDO (Insalata di riso):
               Cuocilo, scolalo al dente e raffreddalo subito sotto l'acqua gelida.
               Condisci con tonno, würstel, formaggio a cubetti e maionese.
            <br/>
            2. GIALLO (Finto Zafferano):
               Mentre bolle, metti una bustina di zafferano o curcuma nell'acqua.
               Scola e manteca con abbondante burro e parmigiano.
            <br/>
            3. AL POMODORO (Risottato):
               Non bollirlo a parte! 
               Cuocilo direttamente dentro un pentolino con passata di pomodoro e acqua calda.
               Viene molto più saporito.
        </template>
    </category>
    <category><pattern>RISO</pattern><template><srai>HO RISO</srai></template></category>
    <category><pattern>HO DEL RISO</pattern><template><srai>HO RISO</srai></template></category>

    <category>
        <pattern>HO PANE</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic">PANE</set></think>
            Il pane è sacro. 🙏
            Ma dimmi la verità, in che stato è?
            Scrivi FRESCO (se è morbido) o SECCO (se è vecchio di giorni).
        </template>
    </category>
    <category><pattern>PANE</pattern><template><srai>HO PANE</srai></template></category>

    <topic name="PANE">
        <category>
            <pattern>FRESCO</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic"></set></think>
                Beato te!
                - Fatti un super panino (Salame + Formaggio vince sempre).<br/>
                - Usalo per fare la scarpetta al sugo.<br/>
                - Mangialo con olio e sale (merenda dei campioni).<br/>
            </template>
        </category>

        <category>
            <pattern>SECCO</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic"></set></think>
                Non buttarlo! È ancora utile:
                <br/>
                1. BRUSCHETTE: Scaldalo, strofina aglio, olio e pomodoro.<br/>
                2. CROSTINI: Taglialo a cubetti, saltalo in padella con olio e mettilo nella zuppa/insalata.<br/>
                3. POLPETTE: Bagnalo nel latte, strizzalo e uniscilo al tonno o alla carne macinata.<br/>
            </template>
        </category>

        <category><pattern>DURO</pattern><template><srai>SECCO</srai></template></category>
        <category><pattern>VECCHIO</pattern><template><srai>SECCO</srai></template></category>

        <category>
            <pattern>*</pattern>
            <template>
                <think><set name="topic"></set></think>
                Non ho capito se è fresco o duro, ma nel dubbio... tostalo!
                (Sono tornato al menu principale, dimmi un altro ingrediente).
            </template>
        </category>
    </topic>

    <category>
        <pattern>HO POLLO</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic"></set></think>
            Il pollo è la base della dieta fuorisede, ma attenzione a non farlo diventare una suola di scarpa! 🐔
            Ecco 3 modi per cucinarlo:
            <br/><br/>
            1. AL LIMONE (Classico):
               Infarina le fettine, cuocile in padella con olio/burro.
               Quando sono dorate, spremici sopra mezzo limone e lascia stringere il sugo.
            <br/>
            2. AL CURRY (Il preferito):
               Taglialo a cubetti, infarinalo e rosolalo bene.
               Aggiungi un bicchiere di latte con un cucchiaino di curry sciolto dentro.
               Cuoci finché non diventa una crema gialla densa.
            <br/>
            3. COTOLETTA (La felicità):
               Passa la fettina nell'uovo sbattuto e poi nel pangrattato.
               Friggi in abbondante olio caldo.
        </template>
    </category>
    <category><pattern>POLLO</pattern><template><srai>HO POLLO</srai></template></category>
    <category><pattern>PETTO DI POLLO</pattern><template><srai>HO POLLO</srai></template></category>

    <category>
        <pattern>HO UOVA</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic"></set></think>
            Le uova sono il gold standard dello studente: costano poco e nutrono tanto. 🥚
            Ecco 3 modi per farle (dal più pigro al più saporito):
            <br/><br/>
            1. STRAPAZZATE (Livello Base):
               Rompile in padella con un po' di burro, sale e un goccio di latte.
               Mescola *sempre* finché non sono cremose. Non farle seccare troppo!
            <br/>
            2. OCCHIO DI BUE (Livello Classico):
               Padella calda, burro/olio, rompi l'uovo delicatamente senza spaccare il tuorlo.
               Cuoci finché il bianco è sodo ma il rosso è liquido.
               Obbligatorio avere il pane per la scarpetta.
            <br/>
            3. AL PURGATORIO (Livello Pro):
               Hai un po' di sugo di pomodoro o passata? Scaldalo in padella.
               Rompi le uova direttamente DENTRO al sugo che bolle.
               Copri col coperchio per 4-5 minuti finché l'albume è bianco. Sono spaziali.
        </template>
    </category>
    <category><pattern>UOVA</pattern><template><srai>HO UOVA</srai></template></category>

    <category>
        <pattern>HO PATATE</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic"></set></think>
            Le patate sono oro! Saziano e costano pochissimo. 🥔
            Ecco come trattarle:
            <br/><br/>
            1. AL FORNO (La certezza):
               Sbucciale, tagliale a cubetti o spicchi.
               Condisci in una ciotola con olio, sale e rosmarino.
               Inforna a 200°C per 30-40 minuti finché non sono croccanti.
            <br/>
            2. IN PADELLA (Simil-fritte):
               Tagliale a cubetti piccoli o stick sottili.
               Scalda un bel giro d'olio in padella e buttale dentro.
               Non girarle troppo spesso se vuoi la crosticina!
            <br/>
            3. PURE' (Comfort Food):
               Lessale, schiacciale con la forchetta (o lo schiacciapatate).
               Rimettile sul fuoco basso aggiungendo latte, burro e noce moscata.
            </template>
        </category>
    <category><pattern>PATATE</pattern><template><srai>HO PATATE</srai></template></category>

    <category>
        <pattern>HO TONNO</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic"></set></think>
            Il re della dispensa. 🐟
            Non esiste studente senza una scatoletta di tonno.
            <br/><br/>
            1. IL SUGO VELOCE:
               Soffriggi un po' di cipolla, aggiungi il tonno (scolato dall'olio).
               Mettici la passata di pomodoro o mangialo in bianco sulla pasta.
            <br/>
            2. INSALATONA (Schiscetta):
               Lattuga, mais, pomodori e tonno.
               Se vuoi esagerare, aggiungi un uovo sodo o dei fagioli.
            <br/>
            3. POLPETTE POVERE (Geniale):
               Mescola il tonno con un uovo, pan grattato (o pane bagnato) e prezzemolo.
               Fai delle palline e friggile in padella. Sono buonissime!
        </template>
    </category>
    <category><pattern>TONNO</pattern><template><srai>HO TONNO</srai></template></category>
    <category><pattern>SCATOLETTA DI TONNO</pattern><template><srai>HO TONNO</srai></template></category>

    <category>
        <pattern>HO PASTA E *</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic"></set></think>
            Mmh, Pasta e <star/>... buona idea! 🍝
            <br/><br/>
            SE "<star/>" È UNA VERDURA:
            Ecco la regola d'oro:
            <br/>
            1. Se è DURA o A FOGLIA (Es: Broccoli, Cavolfiore, Spinaci):
               Buttala nell'acqua bollente INSIEME alla pasta. Scola tutto insieme.
            <br/>
            2. Se è DA PADELLA (Es: Zucchine, Peperoni, Melanzane):
               Tagliala a pezzetti piccoli, soffriggi con aglio e olio, e unisci la pasta scolata al dente nella padella.
            <br/><br/>
             SE "<star/>" È CARNE, PESCE O UOVA:
            Cuocilo a parte in padella (o usa lo scatolame scolato) e uniscilo alla pasta solo alla fine, mantecando con un po' di acqua di cottura!
        </template>
    </category>

    <category><pattern>HO PASTA CON *</pattern><template><srai>HO PASTA E <star/></srai></template></category>

    <category>
        <pattern>HO RISO E *</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic"></set></think>
            Riso e <star/> è un'ottima base. 🍚
            <br/>
            - SE È UNA VERDURA: Fai un risotto! Tosta il riso, aggiungi "<star/>" a pezzetti e cuoci aggiungendo brodo (o acqua calda) poco alla volta.
            - SE È CARNE/PESCE (Tonno, Wurstel, Pollo): Cuoci il riso in bianco, scolalo e aggiungi "<star/>" alla fine come condimento.
        </template>
    </category>
    <category><pattern>HO RISO CON *</pattern><template><srai>HO RISO E <star/></srai></template></category>

    <category>
        <pattern>HO UOVA E *</pattern>
        <template>
            <think><set name="topic"></set></think>
            Uova e <star/>? 🍳
            Fai una FRITTATA SVUOTA-FRIGO!
            <br/>
            1. Cuoci prima "<star/>" in padella con un po' d'olio (deve essere cotto/a).
            2. Sbatti le uova con sale e pepe.
            3. Versa le uova sopra "<star/>" direttamente in padella.
            4. Copri col coperchio e lascia rapprendere. Cena pronta in 10 minuti.
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>*</pattern>
        <template>
            Non ho capito (o non conosco questa ricetta).
            Dimmi un ingrediente principale (es: PASTA, RISO, UOVA), scrivi GOURMET per i trucchi speciali, oppure: HO IL FRIGO VUOTO.
        </template>
    </category>

</aiml>